有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (3)

開到3啦
唔想斷post 想keep住個post俾多d資料大家睇
好過日日猜疑自己咩病
始終腸胃問題要長期作戰
加油

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦?

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦？(2)

依舊支持我都好返好多啦

支持
我都冇咩事啦

仍然受苦中 諗住一陣試下睇中醫

一直以來都有便祕問題 一係柯就柯水 仲有少少胃氣問題 食得太飽會泛酸水 最近一個月開始食益生菌 但一食就會狂放臭屁 仲會個覺得好肚餓 請問大家係味都會咁架？

有無人試過係大腸谷住脹

教協照啦

睇中醫啦

戒凍野，奶類製品

巴打完全好番？

凍野界佐好耐 間唔中有飲奶或豆漿 但唔覺飲奶會令問題嚴重 中醫睇緊 飲親都無改善過便祕 飲完都唔會有得柯 覺得浪費錢無再睇 反而益生菌得 但就真係好多屁 番工好難忍

絲打介唔介意講下咩問題要去照腸好驚照 又要驚照完有事

我成日胃痛 肚痛 輪住黎料，又成日腸胃炎（但我唔係肚瀉個種，淨係痛），情況都有一年喇起碼，食藥又幫唔到咩手，又成日肚脹好多氣咁 總之就係唔知咩原因 食得飽得滯又唔得 宜家介左好多生冷野 但情況冇咩改善
所以照左胃鏡同腸鏡，不過幸好正常冇事

大家有冇益生菌介紹？我想試試。
我有時候唔知食錯咩，會突然胃頂再加劇烈頭痛，個胃冇事就唔會頭痛

有無睇下中醫調理？

奶同豆 都好傷架

轉下中醫/推介你

成日嘔胃酸要扣喉先得
睇左醫生食藥都唔得
有乜方法

睇過中醫一排 但好似冇咩大幫助

邊個中醫？ thanks

好 唔該哂

呢排仲有背痛

長期無肚餓、飽既感覺
長期暴飲暴食
好想瘦但中左不瘦降
好唔開心

我呢個星期都係 暴食發作 完全停唔到落來
再咁食落去真係等同自殘
但我到今日仲未停到 點搞

下 不如少食多餐啦

我多食多餐 情緒爆發 控制唔到自己
我係呢幾個月先有啲咁既情況

肥左10磅無減過
美食當前忍唔到口
惟有著緊身3
同埋呢，我d同事都好細食，所以都鼓勵到我

我覺得唔係因為體重問題
係咁食對肝個啲好大負荷
但心情差到淨係想用食野塞滿自己

咁冇了 自己都唔愛惜自己
冇辦法

聽日去教協照胃鏡 而家已經緊張定先
有冇巴絲係教協照過 係咪都係打鎮靜劑令你訓覺

唔使擔心喎 照個陣係冇感覺
一訓醒就照完

本身有焦慮症 而家已經擔心緊
多謝你

正常都緊張
我之前都係
去到緊張到震
不過好快 訓一陣就醒
唔好怕啦
記得聽醫生講8個鐘前唔好食嘢

都係，食完之後好辛苦，試過飽到通頂唔訓

有胃脹好耐 年頭照完胃鏡只係話輕微發炎。
但宜家經常便秘 繼續食好少野都好飽。有冇人有類似經驗 需唔需要照埋腸好呢？？

有冇咩牌子介紹醫便秘

我係食上面有人post佐相個隻（california） iherb 買 有得散買少少試下 我開始時食5b一日早晚各一粒去到 但都係水水地 依家試食30b 一日一粒 無咁水

巴打我上個禮拜先照完，同你一樣有焦慮

未入去個時緊張到爆，不過入到去打左支針唔夠五秒就昏迷左，諗返其實冇野要驚 加油

係咪都係教協照

唔係 我係外國照

不過如果你係全身麻醉都係一樣架啦，出返黎仲要有靚女護士叫醒你

好得意架，唔洗緊張，吞左淡野，你試下由1數到20，應該就訓左

岩岩教協照完 佢落完鎮靜劑 我意識都好清醒 但好眼訓
跟住插喉 反胃左幾次 係咁咳 但唔算辛苦

冇恰著？

冇

係咪$3500，巴打意志力太強

3500埋單 但都唔辛苦既
報話輕微胃炎同十二指腸炎

我都係ㄧ樣情况,現在食2餐,午餐食飽D,晩餐食ㄧ個包ˋ完!

五個月冇胃痛!

我飲親豆漿都出事
反而奶又ok

絲打有冇試吓飲益力多 隔日飲一枝 覺得有少少用

我想增肥 唔食咁少

要早D食、因為消化慢!

益力多冇用，菌頂唔到胃酸

藥錢超平

佢冇開藥比我 應該太輕微

咁都好，睇中醫調理下啦咁

你意思係對便祕有用？ 但益力多好甜啊 唔習慣飲甜野

就驗爛屎，唔緊要架

爛屎點潷，佢比枝雪條棍我

柯係膠袋到，再用即棄匙裝入密實袋，再唔係打去診所問問姑娘

應該唔會瓜，我估佢驗細菌同血啫😂

唉 又唔舒服了
胃痛加um住曬
唔知先點

試下沖d生姜蜂蜜水？不過唔好太甜

呢個一直有飲
不過姜其實真係唔可以飲太多
好似刺激胃

呢個禮拜突然日日都肚柯
之前都有胃炎病歷，不過無照鏡
依家係時候認真考慮去照胃鏡+腸鏡
我好驚驗到有事

要睇大便顏色 如果黑色一定要睇
如果唔係 普通黃色應該係你身體濕
睇下中醫

柯得太多既話要小心脫水，應醫得醫，藿香正氣水（風寒泄瀉）/蒙脫石散（專止瀉）

仲係成日肋骨痛 食飽少少又唔舒服2日
究竟會唔會有好返嘅日子
就黎瘦到唔認得自己

分享一下我既經驗，幾年前開始有小小胃氣（冇胃痛）。跟住慢慢越來越嚴重，成日胃脹住，根本唔想食野，成日er er er, 飲杯水食小小野都會有好多胃氣。開頭冇咩理，只係睇左普通醫生開左啲胃藥，睇過幾次都冇咩效就冇理佢。後來影響埋痾屎，成日想痾，仲係爛屎，個幾月入面冇幾何正常屎，開始驚驚地，去照胃鏡腸鏡。醫生話一切正常，冇幽門螺桿菌，只係胃底輕微發炎。

中西醫都睇過但一直都冇辦法醫好（胃氣維持左大約兩三年，爛屎半年）後來食晒醫生開既胃藥，自己睇成份去藥房買，再睇佢個說明書，係話要連續食一兩個月甚至可以更耐，跟住我keep住食左個幾兩個月，的確有改善到胃氣既問題，冇咩爛屎。但一停藥就繼續番，於是繼續食，食左差不多三個月，跟住慢慢減少次數，情況改善左好多。仲有一個重點係轉左工。

到而家情況係，胃氣都係多，但冇話脹到仆街，er 幾次已經舒緩到，冇再爛屎。

總結係隻胃藥要keep住食一排，轉換環境。我開頭都唔係好信壓力既影響，但而家傾向相信有關連，如果工作或學業冇得轉的話試下課餘時間搵啲唔同既野做/寄託。

利申：以上純屬個人經驗，冇任何科學或醫學証明

教協照胃咁平，會唔會有伏同好求其?

應該唔會 聽好多把打講
可以試下 不過可能冇咁舒服

PPI?
我見啲說明都係話2星期至1個月會好，但食完都冇咩好
頭2劑好似有啲用 但之後好似都係差唔多
究竟胃功能失調有冇得斷尾

中醫建議做艾灸，你地可以問返睇開嘅中醫

教協: 比起其他當然比較隨便，但係依個價錢真係無敵了，講緊其他都$5000-6000起跳
水: 冇呀，冇問題

咁應該係我問題

隨便指咩?

我講返我兩次經驗：
第一次 香港專科
＄５０００—６０００ 四年前唔記得了
姑娘好好人好有禮貌，地方大，由準備過程到入房照都一段時間，期間姑娘會打唔同針，佢知你係第一次照都會叫你唔洗擔心，會解釋比你聽每一步做咩，會同你講數十下會訓著，做完唔會急住趕你走，會推你入房休息完先睇報告

第二次 教協
＄３５００
地方細，少少簡陋，去到直接叫你入準備房換衫然後等入去照，好多資訊一次過比晒你，唔清楚發生咩事同埋要做咩，鎮靜劑份量控制得唔好（唔少巴打都有醒，我都醒左一次），做完腳軟住睇報告

2個係咪都會幫你check埋有無幽門螺旋菌?

專家會幫你check

唉 食完個番茄烏冬又唔舒服了

唔好食依啲啦真係要戒口，
你有冇咬多幾啖呀?

大家有冇覺得上腹部好繃緊
而家都唔知胃定拉傷咗唔知邊到

我已經冇咩事啦
戒口呀呀呀

我藥房買左隻咩胃必好 好似印尼藥 綠色既說明書都講都要食幾個月 唔知好唔好藥房買多兩盒食 好多氣個肚

成份係RANITIDINE

我從舊年12月開始，
因為工作壓力同家人問題。
就開始出現胃部不適了，
西醫睇過好多次，中醫最近開始睇。
胃仍然都不舒服，都唔知點解決，
有時真係好絕望，個種唔舒服既感覺，
食藥都解決唔到。

西醫就話「功能性消化不良」
中醫就話肝虛，濕困，肝旺。

胃鏡照過，無發炎。

唔係肝虛，脾虛至岩。

當然有 不過真係幾鍾意食

我係一時時
不過我發現成日唔舒服時候個口都好甜唔知咩事

會的，
有機會係個胃太＂緊張＂不自覺收縮？
都係啲垃圾野，個人心平氣和啲，
可以飲啲熱飲幫助下（薑茶（飽肚先飲））（

而家硬到挺胸呼吸都會痛

我日日都咁，好辛苦，有時脹到導致心跳得好快

控制到的話應該冇胃病了
我都係份人好緊張
自己又控制唔到

好多氣啊個肚 嗝個下feel到d氣係胃底嘔出黎 好臭

長期ppi使用者 想戒呢隻藥
pantoloc 40mg
而家自行食半粒

專科同教協果個有冇醫生跟進?
洗唔洗介紹信同有冇藥食?

做完會講埋你個胃有咩事?
同埋做完，會唔會開藥比你?

專家check完之後會俾藥你
跟進我就唔知了
可以自己bk 唔洗醫生介紹都得

自從日日食菜，水果，少肉，出門前一定去大

已經無脹了，試過幾日去唔到之後氣脹到腰痛

痛到行唔到

唔好食咁多糖既食物 會容易漲氣

我介紹呢隻比大家 食完每日都有貨出好掂
有一次誤打誤撞去睇法國醫院 開左呢隻比我 食左兩日便秘改善左好多 我睇完個藥名上網查下原來係屈人寺同萬寧都買到 乳酸菌黎

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

連埋另一位巴打一次答晒

洗唔洗介紹信：
教協唔洗。但有其他有機會需要介紹信，冇介紹信你可能要喺佢嗰度先見一次醫生，你出面睇家庭醫生出封信可能幾百，但直接喺照胃嗰度睇醫生可能要成千蚊

有冇醫生跟進：
跟進嘅意思係咩？照完之後會即刻見醫生睇報告，如果冇咩事就走得唔洗再睇，如果有瘜肉佢會幫你拎埋去做化驗，好似之後都會比返報告你，良性就冇野，咁唔好彩惡性嘅佢應該會聯絡你去睇，不過好人好姐唔會咁易cancer唔洗太擔心

醫生會講咩：
主要都係根據返胃鏡結果，粗略同你解釋返你個胃有冇事。大部份人都會係慢性胃炎（都市病），佢只會同你講有少少發炎，平時唔好咁大壓力。萬一有更嚴重，相信佢都會解釋多啲。

有冇藥食：
有。主要都係好普通嘅胃藥（ＰＰＩ ｆｏｒ抑制胃酸分泌，止嘔藥）

接受佢
胃氣出到黎係好事

教協會即睇報告 加有藥

冇咩筆直簡佢岩架,去到個環境算ok

我去左北歐玩，個胃冇晒事 唔知水質最題定壓力問題

食pizza 都冇事

希望番香港唔會打回原形

有時要大力揼先出到 出街好煩

成日覺得自己個位谷住谷住， 成日都想嘔啲氣出嚟，係咪胃脹

可能心情影響

個胃唔舒服要走芝士 走豆製品 走煎炸 走辣
呢排胃炎又發作啦

我明白呢d病要養身啊啊啊
少食多餐啦

我睇咗幾次醫生，食完藥好返，但好易復發

去旅行食多咗搞到咁
真係自己犯賤

而家空腹都會刺痛刺痛咁 都唔知胃問題定其他問題

恭喜

各位辛苦緊嘅有冇試過睇中醫好有效

你空腹幾耐？咁可能要食少少野，餅乾之類

琴日個胃先無緣無故脹痛左一日，番工痛到收工先無事....
成日都係咁，食野又痛唔食又痛，我對自已既腸胃已經死心

成日驚自己生cancer 瞓係到雞心位又會扯住到

少食多餐

大家睇下中醫啦

book左高清腸胃內視鏡照胃，唔知伏唔伏

搵番我之前隻藥，有Famotidine，有分份量20/40mg
除左食藥，環境因素，壓力都會無緣故引致胃氣。

我之前個隻係Famotidine，有分份量20/40mg
連續食左3個月，痾爛屎問題解決左，跟住食多一排（大概一個月左右斷斷續續咁）胃氣都多，但唔再谷住，放多左屁。

食完咩嗝出黎就係嗰陣味

要食咁耐
食過3隻唔同嘅PPI 都覺得唔係好有用
但就唔係食咗好長時間 驚長期食會唔會有啲咩副作用

仲有我主要個問題係成個上腹都好似針吉咁微微咁痛 有冇人都呢個問題

我又係「功能性消化不良」
你係咪衣家食野唔可以食得飽？
一食太飽就feel到個肚頂著？

最好食7-8成飽

我有，但極少，可能平均一個月一次，如果你成日係咁真係要搞搞佢，睇左中醫未?

睇過 好似有好咗少少 但用力之後又開始痛返
反而我好少真係胃痛果種拿住痛

試下瞓覺時抱暖水袋？我覺得舒服好多…

你應該都係胃寒
因為我以前都係咁
暖佐個胃會舒服d

2年前我都有呢個問題
之後重左40磅
好似有病咁

飲理中湯

係出面照胃中心照，都唔係完全訓着情況照，打完鎮靜劑，同個口噴麻醉藥，個人只係有少少眼訓，但未完全訓着，5分鐘內已經照完，之後5分鐘左右已經有報告，休息左5分鐘已經落得牀，比錢走得，報告寫胃炎但無藥比我，
照完後，而家個胃一用力就痛，正唔正常?

靠睇中醫好咗一段時間
而家又開始胃脹氣嘅問題
入返黎報到先

食左咩？
之前test時候有冇菌？

想去驗下肝膽胰 有冇人驗過
諗緊去香港專科驗 想知驗完會唔會有醫生跟進你個case?

咩原因令你覺得肝膽胰有事？
我之前有段時間好辛苦都想驗，但諗落其實平價啲嘅檢測方法都唔會驗到啲乜

btw有冇人有益生菌推介？食左森下仁丹三個月都好似冇料到咁，仲係會肚瀉

食完野個肚脹到好似有咗bb咁，但係食左半碗飯
仲有日頂到想嘔，好似要湧出黎

入門應該點搞好？睇過中醫話個人好濕

照過胃鏡 同隔咗成大半年都冇咩好過
呢排仲又輕咗
之前醫生有叫過我照上腹超聲波 所以睇下係咪要照下
好想好返 我健身愛好者 望住自己而家瘦到咁 真係慘過死

成日上腹微微痛 食油膩啲 食錯果仁又脹成日
輕咗成10公斤 唔知可以點

入門就照左胃鏡先

如果醫生建議就照啦，
但一般唔會點跟進，因為好嚴重嘅佢地都唔會跟進到，都係寫封信比你去排公立專科

其實就係政府專科叫我照 但政府要排到2021年
但我諗如果我真係出去照 不如出去睇埋醫生 事關政府啲醫生每次排期排好耐 我對上一次睇係9月 下次要等到12月

邊問照

咁你出去照左先，
真係大件事加埋驗嗰度嘅轉介信可以快啲排到政府專科跟進

係，一食得飽，個胃就頂住。
但其實未真正食飽，2個鐘頭後就腸鳴。
我依家係無左飢餓既感覺，只係定時食野，
然後食完野個胃就好辛苦。

我諗5成-6成咋，而家中午飯永遠食一半就食唔到落去。

我以前都係咁，食少少野都頂到想嘔，建議絲打去睇中醫慢慢調理。呢啲長期抗戰嚟，我已經睇咗半年中醫
大家一齊努力對抗胃病

我都唔敢食飽，一飽就會頂住痛
我仲要一食蛋，豆腐，多油既肉類就會痛
試過個胃頂到痛左6個鐘

食少咗好多野 瘦到覺得自己好恐怖

教協照胃鏡係咪最經濟之選? (唔計公立)

我都係咁 不過唔可以成日食中藥的 對腎唔好

我其實食多佐 但都好瘦 唉 好煩

完全唔想出街見人 fd約都唔想出 唔想想再聽到畀人話瘦咗好多

好多胃病同路人

yes，暫時搵到可以訓住覺做黎講係最平

我由8月開始比胃酸困擾...
每日24小時胃酸都嗱喉...真係唔知點搞好...
8月中照左胃鏡...輕微胃炎
食過好多藥都完全無好過..依家唔知睇咩醫生好
已經食得好清..無食宵夜習慣
好驚醫唔好長期落去會變cancer....救命~~~

我都係
一見到fd就話..你瘦左好多...
但我想健康咁瘦..唔係病搞到咁

咁你知唔知自己係咩事 即係胃酸過多？如果係不時食d餅乾 要d梳打餅
你係咪成日好緊張？

係 我依家好似養老咁 食d補血飲品又飲下姜茶
真心好似阿婆

就係唔知咩事..之前睇腸胃科醫生就話我神經敏感...
一係就做24小時胃酸測試就最準..依家諗緊做唔做好
會緊張自己身體...好似長期醫唔好驚惡化..
咁就影響情緒

胃病真係好煩

我都覺好想開心食大餐 好似人地咁social啊

做下咯
可以知道自己個胃多d
有得做點解唔做啊

咁又係...
起碼快d知道咩事..

打回原型了

香港太有壓迫感

我食依隻，幾唔錯 又唔貴，都算出名

成日食完野變大肚婆咁，系咁吐胃氣放大屁，第二日會頭暈暈

係呀，同埋 佢有醫生 即時睇報告，叫佢開藥比你可以

你體重 計返身高正唔正常先，可能健身未必岩你，係個胃反影出黎最後

唔正常 太輕啦
其實我都健身咗2年多 之前一直都冇野 食好多野都冇野
係返工之後可能坐得多就出事 成日食飽就坐 條西褲箍住個肚 經常消化唔好
而家已經2個月冇入gym room 但都未見好轉

介唔介意講幾高？由幾重跌到係幾多？

～170
未病之前61.x公斤 而家得返52公斤

哇...咁你一定要去驗，跌咁多係好唔正常

我65變55 ，係三個月內 依家差唔多一年都為係55 但我矮過你 再跌就唔得
不過九成都係壓力

有冇試過食炭粒？之前胃漲睇醫生食過一次之後就冇事

但我呢排返返學 照理冇壓力 但都係咁冇好過
同埋我諗緊洗唔洗等埋保險先去驗 最近買咗等緊佢審批

介唔介意講下你買咩plan，我都想買好耐，
你係搵agent買?

醫生話你有壓力你唔知
我岩岩去旅行食 pizza ,自助餐都冇感覺

你批左就照都未必會 批比你

自願醫保 一年4千幾蚊

屈氏示個藥劑師推薦我食活得易嘅益生菌 睇單張都好似吹到好勁好有效 但好貴 268蚊先30粒 想知有冇人試過

我9月開始睇中藥，都好左少少了。
大家一齊繼續努力對抗胃病!!!

佢有冇講點解推介依隻我依排都想轉

佢話佢地藥劑師都食呢隻 個介紹寫住話胃功能失調都可以舒緩

咪試下 錢事少

食咗3日 啲無預兆嘅上腹痛都係冇咩改善

3日咁少

又翻發，好撚想死，
仲加埋肚痛

me too

唉 我明白

take care 記得保暖啊

尋日睇左中醫
食左劑藥有好轉

個胃好差
一有少少餓就會胃痛
食量好少
食好少野就飽
飽少少又會胃痛胃脹
食完野太短時間瞓低又會胃痛
坐低伏喺度瞓又會胃脹
好想斬咗自己個胃

你約到我有得救la 我都係咁 依家好得77-88

想問下有冇人食夜晚飯胃就好漲，到第二日都仲係好唔舒服 之前好唔健康咁減肥，又試間接性斷食搞到個胃好差有少少胃炎又有便秘，但係食晚飯好唔舒服呢樣嘢真係唔知點算

其實壓力引致既胃脹係咪無得救
睇開中醫都係時好時壞

成日會有胃氣

戒奶類豆類

想問下之前位巴打隻益生菌食落點樣呀?

胃痛到背痛

邊隻

係啊 我都要轉工先ko到

有
晚飯早啲食 唔好食咁飽

唔可以話冇用 但效用唔係好顯注
冇胃口 上腹2邊痛都仲有
我自己胃痛就不嬲冇咩 所以呢方面評論唔到

唉 又黎啦 唔知點解訓訓下想嘔應該真係又黎了 好唔舒服啊 各位胃um住咁

訓覺 對我黎講係最舒服

我就係訓訓下想嘔 個胃好唔舒服起身飲佐d暖水敷熱嘢係胃到舒服d

我打算 遲d 去馬來西亞驗個全身，我見好平$1500hk 到

你其他都唔舒服？我其實都有其他問題 好煩身體好多問題都關壓力事 我諗我要學習放手放鬆

驗左身 安心d,壓力就少d

你有咩問題

唔知點講 唉 我真係覺得壓力同個人心情都會影響身體

胃氣+胃酸過多

睇腸胃科，照胃鏡，食藥 就ko左

應該係你唔嚴重
加上我覺得腸胃病真係長遠病黎

係 ，真期戰爭

睇完醫生建議要照胃鏡 超聲波同驗血

自己煮就多數都早食，同屋企人食飯冇得就唯有帶定胃藥

屋企日日8點半之後先食飯 冇事冇痛果陣就冇所謂 而家有事日日都咁遲食就真係好辛苦

之前睇政府醫生都咁叫我

但我真係覺得自己冇壓力 除咗個病

我都係咁 但其實壓力自己唔覺only

咁係照唔照

無限loop 有胃病 有壓力 所以有胃病

今日抽完血 後日照超聲波+胃鏡

有保險？

有保險+公司醫療
因為我痛到背脊都痛 醫生就話要照超聲波睇下

操勞過度，作息 飲食唔定時

似係飲食出事 本身我都有慢性胃性
但食完生冷野之後就即刻變急性 痛足一個星期

你咁大膽我都怕死了 唔敢食呢d
準備試下煲米水飲

我明呀打算夜晚改食啲粥水睇下可唔可以養好個胃

我覺得都要食飯好d 感覺暖d同有力d
不過可以試下煲米水飲
我下午依家都不時食粥
又平又感覺對胃好d

巴打你唔係好返? 搞乜

佢應該都係一時時

即時有報告睇？
我成個月前係政府抽咗血驗 但12月再去覆診

我m到

特登買咗盒夕米水 飲完冇感覺

依啲唔好咁快有感覺架...你平時怕凍定怕熱?
怕凍試下煲薑茶 (唔洗落太多，太多會刺激返轉頭)，少少薑有助暖胃

diu 我都有飲 唔知我係咪寒底 飲完更加唔舒服
所以打算自己整 唔加薏米 感覺好d
anyway呢d要長期飲
一二次當然冇效啦 哥哥

呢個真 我個人暖佐
我依家飲黑糖薑 同d咩補血飲品
個人真係暖佐遲下自己整米水
比較下先

應該冇好過

我唔係政府睇應該好快

我應該好虛好寒成日手腳冰冷到俾阿媽鬧 而且夏天就算好熱都唔會點出汗

試下飲黑糖薑茶/出去買
再加d四物茶
再加米水
我依家飲呢d 身體暖佐好多了

今日照完胃鏡 因為事前又抽血去驗肝炎
所以血壓低 鎮靜劑唔落得多 有一半時間照胃鏡係醒住
都幾辛苦下 好彩驗完出黎無咩事 只係胃炎 等埋幽門螺旋菌結果就得

肝膽胰全部都冇事？

驗到冇事，但個胃都係唔舒服先係開始

胃炎無斷尾 講明會反反覆覆

真，歡迎加入

係咪成世都冇機會再打邊爐

照完胃鏡，話胃竇炎，有有人一樣有?
成日食完野喉嚨有氣頂住，
肚餓時個胃會嗱一嗱，胃氣多
個胃唔舒服左差唔多成年

差不多成年無飲氣水同凍野

汽水凍野我忍到 但同親fd出街都實話打邊爐 而家冇哂社交

反而打邊爐我之前都無咩野 係要食慢啲
同做下運動方便消化
係奶茶要少飲

打邊爐食清d 唔好咁油 咪得

其他人一淥肥牛就成煲油

可以食 食多菜 少肉加走菇類

歡迎
利申：4年

我 1年

1年半

多菜又難消化

少食多餐係最好

我依家反而食乜影響唔大，當然太油都係唔得，
我反而覺得係個胃嘅動力影響最大，
胃郁動得好嗰陣好快落格，胃氣自然都少，
胃"懶惰"唔郁就會好飽滯，頂肚多胃氣，
但仲未搵到乜野因素控制個胃嘅郁動

心情 酸嘢

打完邊爐逼住食日本藥

當大家照完胃鏡發覺無咩事..輕微胃炎咁
但一直食藥都唔好..會唔會好驚個胃又有事咁?

我反而食中藥食到驚個肝有事

始終食得藥多都唔係好

呢2個星期痾屎都好卡 抺果陣仲有血 究竟係關天氣乾操事定有其他問題

食咩野黎

好正常咁食 諗緊係咪天氣乾操身體唔夠水所以先咁定我真係腸有事

近排d水係咪有問題
依個月成日肚痛 痾爛屎

鮮紅色血? 似會係痔瘡
黑色就真係腸出事

會噴💩💩💩💩架

呢排個胃成日頂住頂住 食完個八成飽嘅lunch夜晚就冇乜胃口 跟住訓覺又會頂住個胃咁 搞到睡眠質素好差 半夜經常性醒咗訓唔返 有冇咩方法解決？

食下西藥幫助消化（酵素），之後睇中醫

冇黑屎 可能真係痔瘡

book咗香港專科照超聲波 有醫院轉介信會平啲

想問成日都個肚谷住谷住成肚氣
要訓低先放到屁排氣
如果唔係就一路脹住
係唔係應該去照下

想問下有冇照大腸鏡介紹
成日好擔心條腸有事，
排便習慣最近由每朝一次變左兩日一次，
有啲擔心

成3個月胃酸倒流問題都無改善
睇黎真係要book做胃酸測試🙈🙈

做超聲波驗到有膽石

起碼知到咩事 我識人都有膽石 切咗果膽之後都生活正常 打邊爐果啲都全部食得

有冇人都會兩邊面豬登keep住係咁生石頭瘡？

八月中開始係咁
十一月頭食多人左花拜醬
宜家算好返

食藥唔會好
只係幫助減輕你唔舒服
你咩問題？我胃痛就睇西醫解決
胃脹就中醫解決
你可以試下飲d米水

政府開咗7盒ppi畀我 諗緊繼唔繼續食

講真 唔好依靠
我都覺得胃自己有能力 唔係好唔舒服我就唔會食

琴晚同今早食咗煎雞翼 之後個胃脹到成個波咁

係咪太油？真係食蒸肉餅飯
我唔舒服都係食呢個

應該係 油小小都唔得 同埋係街食成日有黑椒 然後又出事

認真，頭半年都清d
唔係前功盡廢

啱啱叫咗個西式三文治食 唔知點解裏面又有辣椒有時想避都避唔到

其實肚脹可以去試吓推肚,每次都推左好多風出嚟(估估聲)
係深水埗有間都幾推介，唔係賣廣告
利申:絲打P牌第一次留言

膽囊炎應該真係要切膽
真係好痛苦

點推法？例如推向乜方向，請指教

飲左杯珍奶個胃頂左成日
我知錯喇

你手腳冰冷？有冇成日覺得胃寒？
你咪食呢d 揀d清淡食物啦

真 頭半年我都jl戎囗

會 寒到食唔到白粥

上次飲完杯珍奶個胃唔舒服左幾個禮拜

類似咁樣，慢慢沿着你嘅十二指腸去推，一路推會酸痛同埋估估聲

有冇飲薑茶？試下自己買黑糖煮薑水
如果唔食得太辣就少少薑
記得做運動
試下煲米水飲
上網search米水
記得炒佐米先煮
我覺得飲佐好d
仲有買暖貼貼胃
呢d我覺得自己會舒服d 你可以試下

thx bro

屌...尋日食完個M記後就胃酸倒流...整傷埋喉嚨

我都係以為得自己係咁...

長期無肚餓既感覺 (差唔多7年)
就算唔食野 個肚都長期谷住谷住
每日都好痛苦 每朝起身都唔係新既一日 已經生無可戀

睇醫生有咩講

中醫食過輕瀉藥材 完全零效用
西醫診所同公院都hea9我
求其比啲胃藥/化胃氣藥我食 又係無撚用

除此之外
試過自己買勁多牌子酵素
甚至食完瀉藥個肚都不為所動

之後自己去左搵出面啲腸胃專科
但食左幾次藥都無用 最後連醫生都棄我療
佢話我乜都試過 咁應該係無得搞
不如改變飲食習慣好過（即係認命

照過全身？

依排研究緊抗炎食療...睇下由日常生活入手有冇用，
omega-3(三文魚，olive oil)，生薑之類...有冇人都有研究?

食緊

頂...你食得凍?

熱反而會唔舒服?
不過我都開始諗其實太熱係咪都唔好，
因為一路都飲熱水，覺得暖胃，但最近諗落咁熱其實都唔好

我都係飲常溫既水，咩都試下啦

呢幾日見到有柿賣買咗幾個嚟食，食完胃漲不得止仲要頭暈又無力，血壓跌到around 85/56 然後先知柿係寒嘅真係以後買嘢都要check清楚食材性質

食到朱古力我一食就收皮

奶類傷胃應該

啱啱輕輕咁健身 一用力啲個上腹就痛

好滿足

噯氣加放屁 每日過百次

好過一排
最近又腹脹，多屁，大便一粒一粒咁

中醫都係覺得同壓力有關

我都係咁 唉 咁醫生點講

都係放鬆個人，多運動果啲
其實都無乜可以做，
我自己會做多啲深呼吸，慢吸慢呼果啲，
剌激野，魚生果啲唔好食
飲水儘量暖啲
多啲行企啲坐
都係要一路睇住中醫

腸胃問題真係難以用一條formula 去解決

真 我都係咁覺得
天氣涼佐又容易gg

近幾星期無胃口 吐胃氣

照咗上腹超聲波，就咁睇肝膽胰全部都冇事
但就係好唔到

有冇人同樣拉筋挺胸然後胃個位會痛，我懷疑自己一直好唔到嘅原因係外傷

一到冬天好易瀨嘢
尤其係突然食得太多嘢
飲凍嘢 食難消化嘅嘢 eg. pizza 米線

隻腳已經凍到痴撚線

我琴晚又買左麥卡盧蜂蜜 飲左dd 覺得ok
我覺得真係要飲下薑茶呢d 如果你真係好凍好寒
我貼埋d薑貼腳阿婆咁...
希望去寒去濕

蜂蜂應該係真係一開頭胃炎有用

後期真係冇效

中醫唔建議食太多白色既麵

冇事咪好，慢慢黎啦 長期戰爭

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：我地今鋪無輸的念頭

(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家80%, 仲差少少, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

.
(對唔住，雖然區選迎來短暫的勝利，但要做ge 野都要持績落去，唔好放軟手腳，手足，星期四愛丁堡見)

我覺得可以當幫助下 唔好成日食咯

但我覺得食飯幫助好大
我一寒就食飯就暖
加上胃都好似舒服d
米線 pizza就真係好難搞食左好容易唔舒服

你地會唔會條腸有段時間會成日好似抽搐咁
唔識形容佢點郁法，好似震震下咁

一星期前突然個肚開始脹 又冇屎屙
個肚脹到成個氣球咁
以為係便秘 之後食瀉藥 好左小小 下腹冇咁脹
但而家個胃仲係好脹好驚有事
前排左邊橫膈膜嗰個位成日痛 又唔知關唔關事

會 震下震下咁

冇睇醫生？

胃脹嘅話益生菌最有效

自行改食半粒ppi
開始冇乜效 要食返一粒

有冇ching試過個肚勁多氣 谷住 訓唔著

琴日早上開始肚痛到而家 一直痾一真痾 唔知搞咩

睇醫生啦

岩岩膽石搞到急性胰臟炎 所以各位一定要睇醫生
唔好估自己係咩病 胃痛同膽囊位置好接近 好易錯判為胃痛

去蒸下腳啦絲打
有可能係啲血唔到所以對腳先咁凍

試下d腳貼 有d薑貼 好正晚上我有時都會貼
又暖又去濕

天氣開始凍 又到了容易胃寒胃凍既日子啦忍唔住又要貼暖貼落胃 feel到好凍了個胃

有冇人冬天會容易佐唔舒服？要圍爐了

出街完全唔可以同人傾計，一講野不停吸啲氣落肚勁撚辛苦，
所以淨係同比較FD嘅出先冇壓力，佢明白我身體唔好要少講野，
同啲冇咁FD嘅局住要講

你貼邊隻暖貼，邊度買

琴日朝早食左個杯麵即脹左一日

訓醒又冇事，依家睇中醫，好小小

所有即食麵係超難消化...我已經戒左好耐

我貼好多㗎 如果就係for暖身貼就去日本城買暖包同for貼衫既貼暖 早上貼落衫到可以幫助暖胃 我覺得舒服好多（大約都係20蚊一包貼衣暖貼）keep到10個鐘
如果晚上訓覺就有時會買暖薑貼 就係萬0 呢個可以幫助暖腳同去寒 （大約60-70蚊一包）早上就要洗走

因為油 同難消化

有無人飲茶/咖啡會肚脹
有時無食野 個胃都死左咁 唔郁唔餓 想飲d野「喇」下個胃
結果飲完好似更胃脹
但唔知咩原理

啱啱lunch食左個咖哩吉豬 依家個肚開始唔係幾妥
以後唔敢亂食野啦

明知胃唔好點會飲呢d

因為咖喱辣 加上重香料好容易出事
我呢2日都係唔知係咪天氣涼佐 好似個胃又凍又唔舒服咁 特別飯後
唉

我最近又頭暈又胃痛又肚痛

其實明知食咖哩會瀨野 但最後都係敵唔過口痕依家後悔莫及
不過冬天個胃真係易啲唔舒服手腳又冰冷

我飲咖啡會即出事

基本上唔可以飲 立即胃痛

我都係咁 不過真係好少會口㾗 因為記住佐唔舒服個感覺
我都覺 日日貼暖貼係胃 希望冇嘢

食飽少少都辛苦

係 出去食飯叫一蝶飯食唔哂
明明以前係食埋人地食唔哂果啲

個胃係吸收唔到， 功能差左好多

btw我食咗活得易隻益生菌一個月多啲
雖然個胃都係廢 但感覺比之前好咗
如果大家有閒錢可以試下

有冇相睇睇

我有時係咁 不過天氣凍食唔到個身就涼

有無人會好似我咁食飽之後如果無休息
直接企係到or行路會勁肚痛？
搞到我次次食完飯都要坐勁耐之後起身行路先唔痛
飲得太多水or飲完凍嘢嗰陣行行下街個肚又係超痛
以前唔知自己有胃脹問題 以為自己食太多個肚大得滯
但我宜家發覺自己飲少少水上腹都可以好脹
又係會有胃氣谷住谷住嘅feel
有時想er下胃氣結果唔小心er咗啲胃酸上喉嚨
細個嗰陣唔識諗 覺得呢啲毛病反正中學嗰陣都慣咗
但呢排睇得多關於胃病嘅po 都開始有啲擔心
有時諗係咪應該要去睇下醫生定我小題大做咗？

睇醫生，唔好拖啦，求安心

係痛，定肚痛

強烈建議經常肚瀉又有m痛之苦絲打
去做返個盆腔超聲波檢查
原來子宮都會影響到
做完手術後肚瀉改善咗
同埋益生菌都好有幫助
可以一試
但要睇菌種
我食日本嗰d無效

早排腸胃炎之後
食少少嘢都飽同埋有肚脹感覺
體重不跌反升(不太介意)

點解決？

肚痛囉 我都分唔清變到痛 嚴重個陣會痛到要彎低腰搵地方坐下

不正常升定咩？

最易就係試下食益生菌先

4KG 左右吧，唔排除耐冇磅
邊到買/咩牌子好，巴打有冇介紹

試過腸胃最好果一排，日日柯警棍屎，下下一條過，幾爽
但唔關食藥事，靠作息，運動加飲食搞掂

我打算試上邊果款

巴打係邊買？？

屈氏示
我之前每日2粒 而家睇狀態 有時一粒有時兩粒
我覺得真係小痛咗 但胃功能同以前比仍然係冇得比

巴打，見你介紹完我都買左，食左個半月每日一粒，暫時未知係咪因為依隻益生菌但係依一個月都好左好多，不過一樣都仲係消化得差

起碼解決咗一個問題先

岩岩買左，諗緊食1定2粒

你地係飯前定飯後食？？

我會空肚食，等佢快啲落條腸仲好

有胃肚脹既巴絲
記住戒凍野，難消化既野
奶，芝士，麥皮
真係久久未能自癒
搵相熟既中醫睇下啦

利申： 在職中醫

作息定時，脾胃得以休息
運動又能行氣健脾，各位參考下

已經睇左三年啦
可唔可以問下其實瞓覺起身時間有冇影響，咩時間瞓脾胃可以休息得最好，
同埋我發現朝早早啲起身易啲有屎痾，如果９點幾１０點先起就會冇，係咪都關事

究竟胃唔好飲唔飲得奶 聽過有啲人話奶對胃好

戒完一排好返 有冇機會之後都冇事？

已買

其實脾胃氣血最大影響
養生為妙

奶類唔得呀

有冇ching試過胃酸倒流跟住個口有苦味?之前都冇試過咁

救命
前幾日一日食一餐之後而家勁多胃氣同胃漲
會覺得唔舒服但又未到痛
keep咗3日左右
想問要食咩嘢/藥補救

睇下脾胃耐久度，耗損太快就會身體比signal 你（胃脹 屙之類）

訓同起有大影響呀 唔好睇小
理論就十一點前，實際就1230前好訓啦
早起係會易d 有良好便便

maybe 有胃酸用奶去中和一說
但係中醫角度黎講
唔建議飲奶，尤其香港無靚奶
對胃最好係米
例如日本米

中醫稱為濁氣上逆，應該向下既氣同物質去左上面

去買d 紫蘇葉（一兩分三分）焗水飲下，唔介意陳皮陣味加少少

呢排本來好咗好多 但啱啱食咗個天婦羅飯即刻又收咗皮 feel到個心跳得好重

飲米水有冇用？上網睇米水 好似講到好好咁

我都試過 有時就好甜個口

好想刷牙咁 係味

你可能係急性炎胃，睇醫生食下藥應該冇事

唔識講 我次次都會飲水唔想咁奇怪個口

訓醒又冇事，訓教好似會將個胃重新開機

我係訓醒先會 有時唔舒服都會
唉 話說我地呢個群好似都好耐
大家都係因為呢個病 認識差唔多一年

大獲 尋日先飲完奶

我入左個台灣gp 有人係 5-10年都未好番

但求唔惡化就好了

我都係 無影響我工作生活 我已經ok
我都乖d唔好刺激佢
希望佢都好d
想知飲米水得唔得 我呢排都有飲下

呢排又多左，決定食多d辣野，好左

下 你唔驚刺激佢出血？我 不了

自己係屋企煮冇問題 但一同人出街食就出事
冇哂生活

其實我都好怕出去食 我多數胃唔舒服都係想嘔真心 好麻煩 唉

呢幾日食完飯坐係到都feel到佢倒流
又唔想靠食藥 好煩

我又冇胃酸倒流依類野

玩命

我都係唔想靠藥 多數都係貼暖貼 感覺佢舒服d

有冇人個胃冇咩大問題
但啲腸成日古古聲叫
次次都搞到我失眠
利申 唔知關唔關我夜晚嗰餐戒咗澱粉事

飲完反應唔大既自己mark 低邊隻奶ok
奶太多種類同公司
我又唔可以地圖炮話全部都唔得
只能叫胃腸有事既唔好搏
唔飲唔會死架嘛

身體偏熱既飲米水都可
偏涼既就炒米茶

其實係出面d 食材同料普遍太差
如果有機會食到d 好野
或者去日本行一轉
你睇下會唔會有不同感覺
btw 玻璃肚公主胃都要處理既
社交生活嘛...

點知道自己係熱定涼？ 我怕凍但係食熱氣野好容易feel到牙肉痛又會喉嚨唔舒服咁

一係食少d or 我都係咁冇辦法

咁聽偏向涼
但唔好食咁多乾爭爭同煎炸野

食完樓上隻藍色益生菌感覺真係好咗

有冇咁誇，巴打一日2粒？？

係呀，我本身腸胃一直好好，係最近突然有日出事，希望冇大礙

未出事前個個都好好既

我係一瞓低就胃痛
同心口位痛
喉嚨好似畀嘢頂住咁
但一企起身同坐又舒緩少少
11月尾到依家
半個月 醫生又睇過
藥又食過
有冇巴打有過呢d情況
利申 以前間中先胃痛
呢排失業
一食飽就上床玩電話
仲要食冇定時
夜晚嗰餐唔食白飯

有冇巴絲宜家因為腸胃醒左
利申 腸胃不嬲唔到 最近又便秘 晚飯食完辣野 個上腹痛痛地 又胃酸倒流咁

一天氣凍，腸胃就差

身體都差左

西醫無用 唉

我真係瘦左好多

琴日去咗政府醫院覆診 佢話西醫要做嘅野已經做哂 然後開咗堆藥就打發咗我走

笑左，開左咩藥？

同之前一樣 潘妥洛克
而家有成十幾盒係屋企

依個好似都係幫止胃炎 ，冇用既

我話我仲係唔舒服 上腹雞心位好崩緊 但佢完全唔聽我講 剩係話驗咗冇野
今日一起身無啦啦又胃口

胃功能失調 ，5隻字講晒

長睇中醫啦巴打

照完胃鏡冇野就真係冇野

係咪要戒口？試下set個食物份量

大家一日食幾多餐？

我覺得係要食d岩自己既野

少食厚身既肉

三餐都係，你呢

四餐。
唔食下午茶勁肚餓

咁係好事,個胃有冇事本身？

中醫治呢方面幾work

有
但定時食野 同 戒辣 都叫正常運作番

好似有個暖氣打滾咁

內服中藥或針灸都見效快,呢方面好過西醫(fc)

睇中醫佢話針灸好似唔係太影響個胃

叫我試咩天9

有冇人睇過中醫醫療車
平時啲中醫都好貴

冇，邊到有？

平均一日藥都$80

下次試下先，但都冇點見過

針灸真係有用，好幫助排啲氣體出黎，上次針完個肚不停郁

最近中醫話如果冇特別事唔洗再睇，keep住攞藥就得

咁假？我覺得唔好依靠藥 中藥都好傷腎肝
我如非必要都唔會

都睇左三年了，係最近好左好多佢先話唔洗再睇，因為睇完冇特別唔舒服佢都係開返差唔多嘅方比我，依家係配三四次藥先睇一次跟進情況都得，同埋我依家都係隔日食，每次食半劑(一劑早晚各一次，我淨係全日食一次)

即係每次配三劑，食6次，可以食到12日已經比正常用量輕左好多(正常一星期食晒三劑)

我都覺得多 我係好唔舒服先睇 平時就補下 飲米水 紅棗枸杞水 盧卡蜂蜜水 咁 如果覺得寒就薑茶咁

戒生冷酸辣野 唔熱既水唔好飲 難消化既野唔好食
每日20min甩手功+4粒樂道益胃丹

小弟胃脹消化不良左十幾年 做左以上既野2個月基本上好左9成 大家可以參考下

甩手功？

益胃丹 萬寧，屈臣果d有冇得賣？？

每晚訓覺個肚都好多氣
放到屁會好d
放唔晒到朝早訓醒個肚就漲氣頂住

我個胃會係咁發出聲 （勁頻密）
又唔係幾痾到

有冇巴絲食過木瓜酵素片 見上個post,有討論過

除非你係消化得好差先食，食完飯即刻食，唔好空肚食，空肚對個胃傷害仲大

啱啱search左，試左陣，都幾難

左巴打推介果個益胃丹，食左2日
好似有d料到

試下奇異果/木瓜/菠蘿幫助消化仲好

我試左巴打個益胃丹，好似幾好

大家要好番，有朝一日 5星酒店一齊食自助餐要

搞到我想即刻停咗ppi試下

呢個真

我係萬寧買，一日3粒 第2日感覺良好，希望keep到

希望keep到一個月

大家都試緊？

得我買左應該

冬至打邊爐 而家好驚

點啊？我都食飽飽 剛剛er氣好似食物倒流咁好辛苦

我今次ok 可能屋企食冇咁油同埋狂撇油
巴打食咗咩

咪蒸鮑魚 燒鵝（好油） 因為等食飯前好餓 所以食佐個m記可能就係咁 所以出事

勁耐冇食過m記 以前一個星期一次

想問大家邊到買消化enzyme
早兩年食呢款好有效
一直搵唔到代替品

鮑魚好難消化

M記唔食薯條都ok既,我成日食包做早餐

好耐冇食 又肚餓忍唔到

係啊 呢排胃ok咪忍唔住想食之後就出事了

我早餐食魚扭飽，夠細個 魚扭易消化 唔錯

都幾好 我都鍾意食 不過要走醬

醬先係精華wo#wail_r#pig

我係胃口差，算唔算？😞

巴打我又係好瘦
食多啲又會胃脹到上胸口，間唔中胸悶胸痛咁
諗住遲啲照下胃鏡

好肥 我唔鍾意生冷嘢

講多d點差法

你平時生活冇問題就唔錯架啦

平時食野都算清淡
巴打們呢排有冇改善？

接受到，朝早夜晚都ok

係lunch食完消費時間耐小小

排左期切膽囊
長期胃脹胃痛既巴打建議去驗下會唔會係膽石問題
兩個病徵好似下

以前既2分1，食多少少就飽，係胃容量下降，無解

你點發現？

超聲波

但如果切完都係咁點算？

我係驗到有膽石之後爆左一次胰臟炎
所以一定要切

但你一開始係胃唔舒服先？有冇照過胃/其他野？

照一次超聲波好似都唔平

照聲波好平 2000蚊樓下

本身一直有胃炎 照完胃鏡驗血見到肝功能唔正常
順便照個超聲波照到有膽石

試下呢隻

巴打成日食煙飲酒？

唔煙唔酒 係飲食唔定時同有時唔食早餐既壞習慣

支持大家 依家好返好多

點樣康復

飲食習慣轉左
戒生冷野
飲薑茶
飲多左水
食左BC30 益生菌＋蘆薈汁 6個月好左

中醫師傅教

祝巴打早日康復

原來咁多人都有呢個問題，我身邊得我一個係咁。
飲水都不停er,一起身又er, 起身慣左飲杯水先，但次次飲完都嘔黃色既野出來，嘔完就舒服左。
有時就唔會既，係嘔一大堆痰。
上年都照過胃鏡，腸鏡，慢性胃炎
有咩方法可以好反，有時一食完野即嘔
長期比人話我哂錢食野，唔嘔又勁辛苦😥

我都係咁
我通常起身坐直/四圍行下先，吐哂啲黃痰先飲水（醫生話訓覺積落好多痰，要郁動下先容易咳出黎）
同埋平日勤啲做運動

有時嚴重上來可以即嘔，但有時好似kick 住kick 住。
飲左水就er 一聲出哂來
平日都有做，可能要再努力d 先得😥

大家一定要保重身體 唔好諱疾忌醫

蘆薈汁邊度買？
益生菌同蘆薈汁咩牌子好？

我飲果隻蘆薈汁唔係周圍有

益生菌要係BC30
佢有70％存活率 頂得住胃酸
出面大部份係乳酸菌頂唔住胃酸

可以TG me 傾

推，又胃氣脹

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家了解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

認住831幫警甴殘殺手足兇手

益胃丹效果點

佢建議持續食3個月

如果本身冇食開類似既野可以試下

睇中醫太重皮，一唔飲就打回原形

窮撚命運

真係好重皮
我而家主要都係政府藥+益生菌

唔信邪食咗餐西蘭花就瀨野

而家先睇到呢個post
上年3月食錯野腸胃炎 開始有胃氣問題 搞到而家食野食到一半啲胃氣就黎 勁想嘔 不過err左就冇事 仲有痾屎都係爛屎多 睇過中醫西醫都好唔返 心大心細諗緊照唔照下腸胃鏡 到底有咩解決方法?

淨食上部份都得既

照胃鏡先囉，不過好大機會都係話你慢性胃炎

呢個係 好多人都係呢個問題 醫生話好常見

都唔知好事定唔好

唯有真係少食多餐，感覺係舒服d

真係 我都係咁所以開始健康人生

放開d，仲食到野應該要感恩

呢個真 健康人生

碳丸有無用？

保胃丹ok

又開始了 琴晚食佐2粒金莎訓 早上就唔太舒服朱古力都會出事的

尋晚食左pizza都冇事

睇運數的 我都係咁

pizza可能本身係冇事

買上邊個益胃丹試下啦

睇你有冇食佐芝士咯
芝士同海鮮都危險仲有d醬

突然胃痛左幾個鐘
頭先食左胃藥都痛
唔係肚痛坐左廁所一陣冇野痾

真心上邊果個益胃丹有d料到，不過每次要食3粒

我都怕食藥了

你依家食咩？

咩都唔食 飲水清淡食物 蜂蜜
有時煮黑糖薑汁 玫瑰花茶 炒米水

中西藥都冇？

益生菌真係好勁...
食左三日已經feel 到好番晒無再肚漲
漲左十幾年
原來咁易解決

係啊 好唔舒服先睇中醫 如果感冒入胃就西

我食緊太田胃散漢方，其實都係嗰味野，但長期胃病黎講中藥成份真係有效過西藥成份

食咩益生菌先好 飲益力多？

屈臣氏睇下，大把

益力多係糖水

益力多聽講係廢的
我食益生菌膠囊
以前日日大肚婆咁
呢三日完全無漲過

反而我成日食蜜糖都會胃脹

我都覺 不過真心唔想依靠藥
我有段時間係一唔舒服就靠藥 之後發現會依賴 之後唔食就唔舒服所以先決心戒

我都有時會 係食嘢前食啊 會舒服好多
我之前都係咁 原來自己食錯時間同方法

有無機會係心理壓力影響？

我都試過睇左成年醫生都唔得
但辭左份工 之後即刻無事

9成心理影響

其實都關事 我之前份工成日都好緊張 個個月睇醫生
之後冇做 再加上keep住治療 依家好好多
雖然都會有時唔舒服 但係好好多
有時食d pizza 炸雞 朱古力都冇嘢
不過都係睇運氣

我會建議你睇開啲，用藥幾年換之後平安，好過一路不停輪迴呀，最緊要揀啱藥同埋比身體適應，次數慢慢減，可能係以年計，但終有一日可以唔洗食藥嘅

有唔同嘅，有啲真係壓力問題（自律神經失調，最常見係照完胃乜事都冇但係唔舒服，就好大機會係），解決壓力來源就冇事
另一方面係真係有損傷（例如發炎），咁就真係要靠抗炎藥物（食療／中藥／西藥）

照到胃炎算唔算有事
明明我果陣嘔血 但個個醫生都講到好小事咁 但而家差唔多成年都好唔到
就算我而家冇返工都仲係咁
好想個人可以正面啲 但一唔適服就會自動灰9

唔係啊 我都係發炎 但係其實自己會康復 食藥真係好容易依賴 真心 只要你戒口俾時間自己休息 同埋食療用都真係得

我發炎時候個西醫都係咁講
話好小事
但其實佢唔會明白有幾唔舒服

我覺得真係冇用 我戒左藥反而好左

唔戒口食咩藥都冇用

戒口 > 中醫 > 西醫，戒完口+改飲食習慣都唔好先食藥

我有一排都係你咁諗，覺得唔食藥好左，但要經歷反反覆覆，最後都係食返藥，由年頭一星期飲六次中藥， 減到依家一星期三次，同埋依家條方都係啲好普通嘅補藥

我唔知啊 我依家都係好返一大半 我覺得係身體寒搞到咁 我發現個人暖真係好好多
所以米好緊要！

好想健身做運動
而家好似冇咗人生意義

每個人體質唔同，依家只求唔辛苦/唔變差，都唔求好番

呢個真 我覺得可以試多d 咁先知咩啱自己

日日早上痾完屎抺屎都有血 應該只係痔瘡問題？

「表飛鳴S」好過益力多，起碼無糖
當年我家庭醫生大力推介
每日三次，飯後每次 9 粒
睇過Ｄ醫學報告，當腸道嘅益、惡菌在平衡中，放臭屁係正常過程
到腸道嘅益、惡菌數目均衡，放屁情況就會大幅減少

標準答案都係去照...雖然九成都係痔瘡

食緊前排巴打推介隻活得易，暫時OK

你1日1粒？

係，每晚臨瞓前

同咗政府醫院醫生講 但佢完全唔理又唔安排我照

由12月開始經常胃脹
成日都有作嘔感覺 但大部分時間都無嘢嘔
有時真係頂唔順食包太田胃散會好少少
唔知關唔關我飲得太多茶事？（基本上日日返工都係沖茶飲足全日）

另外有無巴絲試過飲米水？

益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌益生菌

絕對關，茶本身就唔可以飲咁多，同埋仲要睇咩茶，有啲好傷胃，lunch之後沖一杯過下癮就算啦

因為佢地多數覺得係痔瘡，除非你係流血不止（講緊係會痾埋血出黎），否則都唔會點理你，真係想知唯有自己出面照，化驗所最平＄６０００應該，瞓住覺照

依幾日個口苦苦地，好似朝早未刷牙咁

我都試過 飲多d暖水
食少d

呢幾個月都keep 住有時半夜胃痛痛醒

睇左普通科食下藥又無乜, 之後又loop 過

岩岩睇左專科叫我照胃鏡, 有無人照完搵到原因啊? 怕照完都係無用...

都要照架啦，照完冇原因就算係胃功能失調

多數都係胃炎 胃炎冇得醫 可以好返 要養生了

其實都book 左, 但又好擔心...

唉, 以前真係焚化爐咁亂食架都無事架

hi 我都係仲咩都食得 依家咩凍嘢都不了個個都話我好似d阿婆咁
唉

大家咁話

我發現唔食得嘅野成日變黎變去
明明早排都飲到豆漿 但最近唔知點解飲完就心悸

乳糖不耐症紅巴路過 平時食野都要好小心 你地係咪都係咁？

LM
以前日日胃痛肚痛, keep住睇醫生, 驗咗有幽門螺旋菌, 食咗兩星期抗生素叫做清咗
啱啱上個月連腸鏡都照埋, 無問題, 但都時不時肚痛, 胃痛就少咗嘅
希望各位巴絲身體健康

有冇試過manuka蜂蜜

未聽過tim
用嚟沖水飲？同埋喺邊度有得買？
我而家開始每日食黃宗澤代言嗰隻整腸菌，有少少改善

其實個胃差就唔可以再掂奶類制品

我呀我呀我呀
無啦啦個胃好谷 谷到要爆咁
要係咁搓個胃 一係有胃氣出
一係等佢放屁先會好啲

胃唔好 唔可以飲豆漿
會係咁痛 唔知點解

就咁食 唔加水最好 你上網搵下 我自己用comvita
不過好貴

因為豆類都容易脹氣

多謝絲打推介
我上網睇下幾錢先

記得小心d假蜂蜜 有d加左糖 令你食完更加容易胃漲

好, 我會小心揀, 應該會揀番comvita
多謝提醒

唉，依排個口苦苦地，好似朝早未刷牙咁

諗住去完旅行番香港，去超聲波檢查下

天氣突然轉涼簡直係大敵

我琴晚到今朝都係 食咗野之後好啲

有冇打算照下？

照咩

照過啦 報告正常

超聲波都照過？
唉

係呀
啱啱呼吸都痛 又冇胃口

你上網睇下就知道中醫好有解釋 可能係膽液上流
其中一個胃炎原因係因為膽液刺激佐胃 你知唔知？

但我照咗超聲波又話膽冇事

消化力弱 胃脹 我會用參苓白朮散 濕重加瞓極都攰有時會加二陳湯 冇氣冇力用補中益氣丸 便秘我會考累係咪關夜瞓同感冒事 攝親冷親用荊防敗毒散 仲有熱氣便秘 寒涼便秘 體虛便秘 自律神經失調便秘 我都有唔同嘅方 略略吹下水 不再回

因為少量唔會check到 因為有時佢可以同胃酸中和 但係你訓覺可能就會倒流 我之前都係咁 所以我有了解過

咁可以點

冇㗎 我都係冇理佢 有時個嘴超甜 有時就超級苦 呢個時候我就知道胃唔得 就會食清淡d 同埋多飲水...

唔知點解今晚又黎
唉 明明今日都係食佐粥同腸粉 唔知點解又唔舒服了

諗住上iherb買啲中草藥試下

咩黎唔敢亂黎 之前試過飲d寒中藥 之後嘔死

咁驚
本來諗住緊試呢2個

我就唔敢啦 飲暖水多休息 蜂蜜算了 我胃寒 不了

我都胃寒 白粥都食唔到

腸粉 係豆類整，唔好食咁多
粥又係麻麻 我兩樣都會唔舒服

高話說我去左旅行，負2-30度，個胃都冇咩野

可能壓力真係影響一切

我相反 可能旅行果陣太放任自己咩都食 之後返黎嚴重咗

蜜糖食幾多+?
comvita好貴

我之前第一次食18+ 依家10+ 食半年 除返還好

一次都食好耐啦

係啊 我都係咁 唔係日日食㗎嘛

啊啊 又feel到口甜 一唔舒服就會咁

口甜係點？我係口苦

你feel到咩都冇食但個口好甜 感覺係由胃甜出黎
口苦我都試過一唔舒服就會咁的
其實都冇辦法 今晚我仲出街陪frd食嘢 都唔知點好煩 應該我社交關係啊大佬

照食，排便如何？

正常 不過食得多痾唔多

唉 又黎 好唔舒服 un住咁 我成日食飽都唔舒服但其實有胃口...依家想嘔咁好煩

睇黎好嚴重你
，壓力好大

應該唔係壓力 可能係胃炎返黎

再照一次？定食ppi

咩都冇 感覺其實差唔多 應該少食多餐 清淡餐

食ppi reset一次個胃先

睇黎放工去睇下醫生

每日三次，飯後每次 9 粒

9粒會唔會太多......

LM

想問香港有無好中醫介紹

近排發現每日行40min對胃脹消化不良幫助極大
比起果d中西藥有效十倍

可以試下大埔林冠傑
小弟睇過好多中醫 感覺上佢斷證no.1 雖然d藥冇乜效

體虛 長期胃病折磨...

再加埋經痛

之前試既中西藥 就算再有效好多時都只係剛剛好控制住病情
d藥一停或者一食錯野 個胃就打回原形
但每日行40min後感覺完全唔同
我只係行左兩星期
尋晚食完招財福堡餐再掃左成排kinder個胃乜事都冇痴線
我之前咁食一定嘔

我每日食完晚飯 都番foodpanda行2個鐘

唔會，台灣人通常呢個份量，我自己跟咗三四年

做過檢查話係普通胃炎 但係根本斷唔到尾隔幾日就尼料一次 最慘我知自己冇咩壓力一定唔係壓力導致咁

same here

你同我一樣 我都係咁不過真係要養身 唔舒服都冇辦法 我都係咁 咁又一年啦

我依兩星期好左好多，希望keep到，但體重又輕左小小

我都keep住過輕 身體就時好時差咁咯 煩就係自己其實好想食野 但係食飽唔舒服 好難頂

真，唔好食咁飽只好

但有時真係忍唔到口唉 人生興趣就係得食..

你病發到依家幾耐巴打？，我叫就快兩年，keep住好左小小

一年多d我都係時好時差 唔影響到生活就得了

個胃瘋狂咁響 好煩

我都新一年又輕左請問除左胃先會攪到胃脹多胃氣同冇胃口，仲有咩相關病會禁

我飲完奶茶會爆大石

請問各位巴絲胃唔舒服會幾耐頂唔順要去睇醫生？

你照左胃鏡？

一年前先照過

最近有咗嚴重咗

有冇睇中醫呀？西醫照齊晒野就真係冇得再幫

依排凍，係暖貼 暖包舒服好多

大肚？ 禁仲難攪喎
假如第日我都係禁都唔知點處理

我都覺已經驗到唔知要驗咩好

去旅行果時會唔會好d?

係啊，辛苦到想死，媽媽真係好偉大

會唔會壓到個胃

你點解有 之前中醫叫我如果有壓力的話可以飲玫瑰花茶去胃氣

真 我夏天都會貼如果唔舒服的話

依個好似loop咁，你胃唔舒服，除左西藥果種吸收，你飲水都有胃氣，唔好話其他野

其實係 所以中醫叫我叫我試下花茶咁咯

係邊買請問？

香港有代理，所以所有藥房有售

我買左了，請問係唔係飯後食？會唔會胃頂？

長期作嘔係咩玩法
永遠無嘔過或根本嘔唔出
年幾係咁
感覺係胃唔舒服
又唔痛但覺得個胃一到零晨就好空
明明晚飯有食飽
一朝早訓醒又係空空咁既感覺
又係咁作嘔

可能刷牙隊入去多少少又想嘔
著緊少少既bra扣又想嘔
環境焗少少又想嘔
聞到臭又想嘔

好辛苦好困擾依個感覺
到底點解會咁
同埋點樣增強胃部既健康？

飯後服食
唔會頂胃
佢正正適合食滯、食飽肚脹肚谷谷、便秘(但唔會令你瀉)
如果情況唔嚴重，毋須三餐飯後都食
情況有好轉，可以減次數
Listen to your body

我都係咁 冇辦法 可能係壓力同胃氣 有時飲多佐水都想嘔咁唯有食少同埋一定要暖住個胃 呢個方法我覺得最有效 食多d飯 唔好生冷嘢

一齊捱下去今日同朋友食完野係街keep住想嘔先攞命

暖住個胃呀！參考下先！
食多啲飯有用嘅咩？我平時真係少食飯
唔知關唔關事

我都係
我誇張到聞到前邊條友食煙嘅味
因為個胃又唔舒服
我勁大聲‘urh’左出嚟

唔記得左，你係照左胃鏡？

多唔多feel到有酸水倒流？

日日去大便都卡住卡住咁 然後又有血
明明已經日日有食菜

唔該哂

胃炎 今日睇左第二次醫生
希望可以快d好好

因為暖胃 同埋中醫講過米可以幫手健胃
我覺得唔舒服食飯之後好d 唔知點解

唉 又唔舒服 成日口甜胃甜咁想死 我胃炎都係咁依家都有d 多數都係想嘔

有反應未？

琴日第1日，今朝一飲水就有得去大

對你來說是好事嗎？

食左益生菌之後真係好返好多

會唔會依賴

我係長期好多胃氣 睇過醫生又話冇事
但係有時係一起身已經係咁勁辛苦

我都係咁
重要係半年前先有呢個問題
以前嘅我係飲可樂都唔會有胃氣嘅人
有時有胃氣到頂住成個人好似抖唔到氣咁
坐/訓情況仲衰
有幾次我搭緊巴士突然有胃氣頂住 勁唔舒服
好彩無耐岩車行兩步先kur得番出黎
我同你一樣有時一起身就會咁樣
驚身體有咩事 未試過睇醫生唔知點入手好
啲醫生係咪都係俾啲胃藥你就算

利申 宜家個肚定唔知胃無啦啦又痛
好多胃氣同係咁放屁

絕對！

醫生淨係開啲胃氣藥畀我就算
不過我冇你咁嚴重 好少胃痛

正如之前提及，呢隻只係乾嘅益力多，但就減去糖
可以長期食用，唯一副作用，係荷包乾硬化，因為唔平
有機會去日本買，平過香港好多，日本更有 generic brand，仲平
我自己買開幾千粒一樽
個人意見：食一排，當你自覺狀態有改善，即係腸道細菌已經平衡，可以考慮唔使日日食，然後從飲食方面 keep 住

多謝你既建議，有朋友幫我係日本托左幾樽
返黎，140元左右500粒個款 因為之前有幽門螺旋菌
食左抗生素，之後得閒肚屙，得閒又秘便下，(飲食正常情況下 加飲水足)人都癲

請問幾千粒一樽係點既樣？

sorry 我眼瞓得滯，腦殘加上手殘，我想講嘅係，我買親都係幾千粒一次過上倉

啱啱瞓醒晏覺
呢隻就係 generic brand
係有次我去藥妝店買表飛鳴 S 當地日籍員工介紹
食過，效果一樣，平得多，自此沿用呢個牌子

我未瞓醒😭😭😭 呢隻至係 generic brand

依家胃氣少左好多，係個口有時甘甘苦苦地

上面巴打推介隻 整胃丸有用

唔該哂暫時呢两日個胃都無發癲

你幽門螺旋菌嘅狀況如何？我都有好介紹。

利申：無嘢賣，純分享資訊。

加我Telegram @daidaimomo

殺菌了

好，咁我就唔多事

小弟應該係胃酸倒流 好擔心, 上黎share下.

我大概12月開始乾咳/火燒心,
本身以為小小病 過一排會好,
之後特別有一兩次, 胃好漲又ur唔出, 訓低又火燒心,
之後火燒心情況慢慢開始頻密, 就約莫估到係胃酸倒流.

之後睇左一次醫生, 開左 胃藥(pepcidine 20mg), 同 氣管藥 之類,
無乜再咳, 但係一停藥又開始返胃氣同火燒心.

然後頂唔順, 去藥房買左famotidine 20mg, 食左15日,
食完係基本上舒服返哂, 但藥效一過又開始火燒心,
依家已經食哂, 得返半盒嘉胃斯康係度.
好驚要長期依賴藥物, 又驚食道受損有其他手尾.

呢排已經無乜食辣野同垃圾食物. (之前好鍾意食)
上網睇最好辦法都係減肥, 但依家又無gym, 出去跑步又驚惹菌.

諗住聽日去睇多次醫生先算 唉

有冇人食過蘆薈

我覺得胃病唔做重訓比較好

Sorry, 無細睇內文，一睇徵狀覺得似IBS (腸易激綜合症)
我一壓力大就黎料，好似上面幾位咁既徵狀
去睇果個醫生，食完藥好快正常
一返工勞氣又黎，放長假就無事
醫生開d網比我睇，戒口會好d

上年quit左就無啦
係澳洲睇個展覽講腸d菌就話壓力會影響

好, thanks bro, 反正依家都無得做
食多一排藥+改善生活習慣 睇下會唔會好d先 遲d先諗操野

我都停操咗半年 開頭有事果陣照操 跟住搞到個身體愈黎愈差

有胃氣 肚脹 無胃口點算？
已持續約2星期
中段睇完急症食胃氣藥好左好多
但呢幾日又開始無胃口肚脹作悶

食益生菌先，依d 有病冇病都食得，

食清淡d,戒茶

唔好就睇醫生

可以食藥解決既問題就唔係問題，食益生菌, 戒口 ，睇下中/西醫

今晚開始食新表飛鳴S

我已經維持左一年胃脹、長期ur氣、條腸同個胃有時會痛，同埋成日都冇胃口
睇過幾個中醫都冇用，雖然成日都半途而廢睇得一兩次就算
最近睇緊西醫，個醫生話我係胃酸倒流喎，但其實我都冇火燒心個d都吾知佢係咪亂up既，食完佢d藥反而會肚瀉，問佢係咪d藥副作用，佢又話吾係。
我真係好絕望，麥蘆卡我都試過，究竟點先好得反
成日都擔心出街食完野會腸胃炎會嘔，就算自己煮野食都會怕未熟。去食韓燒打邊爐成日都會煩隔離個個 係咪真係熟架 食得未架

你手上有貨，唔使搶 😂😂😂

大家話咁

12月12指腸有啲潰瘍驗腸胃鏡有幽門螺旋菌
之後食咗半個月抗生素好返
點知近呢個禮拜食完野又開始胃脹胃痛到仆街
漸漸野都食少咗
去左做幽門菌複查未有結果住

有冇人食過mastic gum同知佢咩黎？
上網見有啲外國人有腸胃問題會食

食益生菌都係

食緊活得易冇乜用
擔心啲菌殺唔死又怕長期胃炎
依家每餐後都食胃仙u
唔係夜晚痛到訓唔到覺

有冇照胃鏡再？

冇呀 要等完結果先見醫生

你有心理準備，係長期抗戰

前幾日食左個焗野 加啡

係咁有胃氣多到
頂住條氣咁，有無人試過
係咁吐番 d氣出黎，真係想死
又係咁放屁

我仲覺得自己好似肺炎咁

咁係因為你有菌

飲下水啦 慢慢飲
真係要食少多餐
因為真係關你飲食問題

個肚耐唔耐就有啲響聲
食嘢又冇乜胃口搞到個人好凍
已經食咗兩日益生菌

一平訓個胃就聲，係keep響個隻
我都想知點解

個胃初四開始唔舒服
中段個肚係好多氣去咗睇急症食完藥就冇事
呢幾日個肚就有啲響同埋無胃口 加上個人好攰
食咗三日新表飛鳴
應該去睇腸胃科醫生定直接去照胃？

有時訓醒嗝氣仲有琴晚食野個陣味，係咪我消化能力太差定點

巴打保重
我又係胃酸倒流，一訓低就會胸悶心悸，一開始仲以為係個心臟有事，後尾先知關胃事，要keep 住食胃藥

你都保重
之前睇腸胃科 一黎就叫我照胃鏡 仲話全麻做
有d保留

依家決定自己食藥, 食清d, 減下磅 去改善先,
or 遲d再睇多d普通醫生再算

我都係淆左個醫生仲話有0.1%人會係照胃鏡嗰陣介穿食道，嚇撚到我都係食住胃藥先就算，再嚴重啲先照

呢排係咁肚痾

你地胃酸倒流平時會唔會喉嚨唔乾凈 成日想嘔 好多胃氣？我覺得胃病啲徴狀真喺大同小異

照過兩次，教協照3500,輕鬆做

會呀，有時會頂到上心口，透氣都唔順

巴打都係胃酸逆流？

慢性胃炎，早排依飽好噯氣時 胃酸上番黎

睇完中醫好小小 ，可以試下

我依家比起一開 好番7-8成，係有時個口苦苦甘甘，同埋消化冇咁好，慢慢黎都要

保重
我早排都開始想睇中醫調理下個胃，點知睇左幾次就撞正疫症，個中醫嚇到休診，話疫症過左先再開

你邊頭？洗唔洗推薦下你我睇果個？

都好thx
我新界拎

我葵廣睇 近？

個肚又今朝痛到依家，頭先食野又作嘔咁，唉又黎了

可唔可以介紹埋

唉 上黎分享下
今個月啲舊病又番黎
依家keep 住肚脹/痛
同埋心口好痛：（：（：（
想問係咪正常

係咪食益生菌會有用？

個胃又唔舒服
無胃口

未睇過中醫 係咪會開藥比你返屋企煲？
而加無胃口唔想食野 好煩𤋺

個肚係咁響

除左好舊式果d先會煲，依家全部用粉+熱水沖黎飲

我睇開依個，覺得唔錯 ，睇fb黃到pk既，$80一日藥到連診金

食益生菌唔係萬能，只係一定有益，冇害

仲要黃店 唔該哂巴打

我第一次睇果時都好大鄉里，仲以為n年前果種，點知依家咩都電腦化，入晒d病歷又剩

你睇左幾耐，依家好左幾成？

睇左10次掛，冇數住， 一個月2次到睇，每次5日藥（唔近我）

我覺得飲完冇變差就得，唔求一下變好

心情真係好影響個胃

另外果層有果汁賣，菠蘿+奇異果 幫助消化

Thx

個胃有時會響 而家個人好攰 四肢冇力
懷疑自己個身體入邊有菌。。

呢間好唔好？

咁醫生話你咩病

你睇左普通科未？睇完唔好再照胃鏡啦，照完食完藥都唔好先睇專科都未遲

佢係跟據你既病比藥你，話就話胃唔舒服，但中西藥都會話 其他肝膽，器官都會影響

有冇人覺得右邊腹部有野郁嘅感覺，但係同腸胃蠕動唔同

睇咗普通科 佢都係俾啲胃藥 而我個胃係唔痛嘅
只不過有時會響 所以食完藥都冇乜用
依家應該照左胃鏡先再睇專科？

係呀，可以去教協照，即時睇報告+有醫生+有藥

早幾年啲胃氣好似呼吸節奏咁，不停”ugrrr”
依家好返好多，但係食完野個胃凸哂出嚟⋯頂住有啲辛苦

日間胃鏡有冇推介
諗住聽日檢查即刻照

教協

想問有冇人試過幽門螺旋桿菌治療，聽講副作用好大，食藥食到嘔，係咪真？

慢性胃炎好辛苦啊

幾年前胃痛入左法國醫院照腸照胃鏡 醫生話胃小小紅紅地 發炎
之後每幾個月都會胃痛睇西醫 西醫都係話腸病毒個D
戒左煎炸野 汽水(間唔時都飲下)
長期便秘 胃脹 依家開始食緊 益生菌

成日食完飯就會咁

仲會心跳加速

近排胃痛好勁，有時仲會心口痛

我有懷疑過係有寄生蟲

我feel到成個人都好似唔係幾妥
入私家醫院搞會唔會好貴 有保險

有保險就入院啦
我都想去私家 但我冇保險 而家買都買唔到

唔敢去 怕會包唔晒 聽聞私家好多雜費

會食到個口好苦係訓訓下苦到醒左

問定先啦

咁係咪會嘔足成個療程

咁又冇 但係個陣個人有啲depress
唔知關唔關啲藥事

胃酸倒流唔想食ppi

我都想驗左有冇菌先，但好驚食藥好大副作用

驗啦 辛苦2個星期好過係咁胃炎

跟飲食好左

胃酸倒流連胃口都冇

寶礦力有咩用？

今朝照左胃 胃竇炎

點算，今朝開始肚痛，痾左2次又冇胃口，好驚又黎。重點係第二次大便有血，好擔心

有冇人上腹痛會痛到去右側邊肋骨底個位置呀？我8個月前開始一直痛睇過醫生照過CT都搵唔到原因，訓覺時就唔痛每日十一二點開始就痛到夜晚，但就好食得冇乜胃氣，睇過政府門診比咗啲胃藥食咗舒服少少咁，依家諗緊照唔照埋胃鏡

之前唔知胃酸倒流定胃食道逆流 個胃好唔舒服 食咗一排樂得胃片同食完每餐飯落去散步 依家算叫正常番 就喺個喉嚨好似好窄吞口水卡卡啲好唔舒服有時候又想嘔

我有成5年脹痛問題，晚晚4點脹到唔舒服醒咗瞓唔返，年年照胃做body check都話冇事。有朋友話佢當年英國留學都成日胃痛，睇醫生檢查唔到轉睇心理醫生反而好返。其實情緒好影響腸胃，睇得太多負面野得閒要自我放空下

接近

受害者+1

係架，但知唔係胃有事其實都差好遠

胃脹左好耐，一食嘢隔一陣就感覺有嘢頂胃，好想吐胃氣，有時辛苦到想作嘔。

睇過中醫，飲完中藥仲辛苦過冇飲；
睇過西醫，做左幽門螺旋桿菌吹氣測試，又話negative⋯
最後都試下麥蘆卡蜂蜜，我係marks and spenser買15+，食左幾日好左好多，價錢唔貴，大家可以試下。與此同時我都買左蘋果醋，得閒飲下我覺得冇壞。

戒緊bloating food

去check

有無人知點解一平訓個胃就不停響
醫生解釋話係有水 但我覺得唔係咁簡單

有時都係咁，正常既

我係可以響到訓著為止 係好大聲

會唔會肚餓/肚有風
我胃脹都會咁...其實唔好㗎
我依家都有dd想嘔咁 應該呢幾日飲食唔定時 又gg

有冇人會胃脹到胸悶，透氣唔順
呢幾日又番發

個心口卜卜聲跳

我係每一晚都響 完成唔知佢想點，仲要係唔胃脹都響

我都係
一訓低/係公司食完野坐得耐又響

係跳到好明顯，彬都郁埋

坐我就無響 係一平訓話黎料，係好大聲
點解決有無人知？

有冇食開胃藥？我去藥房買左啲黎食都算有幫助
雖然間唔中都會番發但都feel 冇咁密都舒緩啲
同埋介下口囉，牛奶、煎炸野、難消化野都唔好食咁多

蜜糖水其實對胃好唔好？
有聽過話可以消炎
又聽過話飲甜野會惹胃氣
之前胃炎個陣問醫生 醫生話蜜糖水甜叫我唔好飲

自己整囉
唔好溝咁多

本身係屋企自己沖
不過唔知飲左係咪會對個胃好d

食藥係好但唔想依賴

上腹痛+1

你同我一樣 我咩都冇食 已經都係基本上好好多 有時唔知點解會唔舒服其實呢個病唔會好...所以都係慢慢由佢 我今日又唔舒服了

仲要一唔舒服就幾日 人都癲

係啊 好麻煩...又唔可以太餓又唔可以太飽...

依家後生就話頂得順，老左都唔知點

唉 已經後生都難頂
話說你身材係咪都好瘦？
我真係好似唔多吸收營養個身體

瘦，但一食到野就會肥返，發作就會瘦

我都係keep住瘦唔多吸收咁
我有時都會煮米水飲下...

平時飲食係點樣？ 需要我介紹位營養師幫你調理嘛？

睡眠質素如何？ 早訓夜訓對食慾都有影響嫁！！

上面post果隻係單隻菌，效果可能無甘快。而且食菌要注意，菌的種類，有機多菌可以落到腸道。

好訓得
玩電話玩到訓著左
Too tired
每日訓4-6個鐘
遲訓早起

胃仍然無感覺
但最近因爲太無聊
暴食重左15磅

重左幾好呀

唔好，BMI 23了

腸易激撚
日日返工要搭45分鐘巴士 落車位無廁所要行10分鐘先到公司
就黎忍屎忍到想辭工

幾個月前開始會肚痛同胃脹氣，每日都好似想噁氣但噁極都唔清咁，前前後後睇過幾個中醫，終於有個醫師夾到，同埋自己改左d 生活飲食習慣，肚痛改善左，但噁氣仲係有，同埋訓覺都感覺到有野頂住個心口咁 其實我都有胃口食野，諗緊係咪食得太快，係咪要去check 下個胃

早排食d唔乾淨既野 呢幾日腸胃炎 但又無痛無柯 只係覺得個肚唔太自然 陰d陰d咁 點算

請問咁有無推介？ 其實之後食佐段時間 效果又無乜咁 我轉佐食森下仁丹 效果又唔算好好

呢d急性腸胃炎 好快好 最多2-3星期清淡飲食 多飲水

森下仁丹 冇咩功用，功效近通便多d

照下啦，照完先知咩事

有無人肋骨附近啲位成日陰陰痛有時一訓醒果下助骨中間個位又有啲痛

連續幾個月 食野 一食幾啖 就唔想食
要睇咩醫生

遲訓係會對食慾好大影響

有呀，但詳細唔知你會唔會有其他健康狀況，所以我建議你見左營養師先，我識得一位國家級營養師，我同距好熟，可以免費幫你。

會攰然後好想食野

係呀，因為黑激素會影響到食慾，所以你必須要12點前訓，我啲朋友同你情況一樣，叫距早小小訓同幫距改善飲食，就健康好多

有冇人食完飯胃會灼加胃氣 但又味去到火燒心咁嚴重

照完胃鏡胃竇炎點算 冇藥食
而家耐唔耐就頂胃 有少少作嘔feel

隔兩三日就肚痛肚屙 個胃又頂住 點做先可以少啲肚痛

你係慢性？我都係...不過之後好快好多...有時又黎了..今日又黎好唔舒服...啊啊啊 最慘我好鍾意食嘢但係胃唔好 好多都唔可以食 d咩雪糕啊呢d我已經好耐冇食...

唉 而家成日好肚餓想食嘢
食完又飽飽濟濟
唯有瞓多啲覺等自己感覺唔到

其實公院照胃鏡係咪好辛苦？？
家庭醫生話要照，但私家偏貴加book 唔到，去公院照好淆底

我想問你喺邊度照胃鏡?？

葵芳照冇瘜肉5800埋單

冇哂胃口

教協啦$3500

有無巴絲胃唔舒服之後瘦左好多（成5kg)，啲排食小左同隔日跑步，唔知關唔關事，好淆有啲咩重病，上親網睇病症都話生cancer準備下星期book照胃鏡

我65 去到55 唔洗太擔心，吸收唔好ja

好似d人食極唔肥咁

唔好上網睇咁多
無胃口輕左好正常啊

thanks bro搞到個人長期好緊張

真心胃炎好少事 唔洗太擔心

我都知，成日忍唔住上網睇

成日聽人講一變瘦就好大獲

I know that feel
照左會安心啲

注意飲食，養好個胃啦慢慢

巴打瘦完有無肥番

冇，唔到瘦都偷笑

巴打平日大唔大壓力

正常啦,個人少D嬲,情緒唔好咁大上大落會好小小

新年開始個胃唔舒服 作嘔成日響
今個月頭終於照左胃鏡話胃竇炎
不過而去個頭成日好暈 呼吸又好似有啲辛苦
要吸好大啖氣 係咪個胃影響 ？
而家周不時都會響 不過冇咁頻密？

好正常,開左咩藥比你食？

照胃鏡果到冇開藥
自己出去睇醫生就開埋啲止痛 止暈 止嘔 胃藥

氣血不足啊你 我之前都係咁 如果去好嘈地方更加頭暈...

我嗰隻唔係天旋地轉行唔到左右不分嘅頭暈
係有少少頭重加頭暈 成日想瞓
可能因為返工辛苦

因為我一請病假就要人哋幫我頂。。。

我成日請

我本身已經好瘦 得37.5kg左右
唔舒服完一排會輕少少但唔會輕太多

要食番多啲野喎 37.5kg 會比風吹走

我都會 仲會手腳痲痹...

很恐怖...就算女都真係太過瘦
試下自己煲米水飲可以養胃增肥
我都係咁 有返d血色個樣
感覺胃暖d
上網自己search 我唔出面買 因為薏米好寒

胃痛嘔到就死都無輕，睇黎肥瘦天註定
不過巴打take care,注意飲食最重要!

我都係新年左右開始作嘔 開頭腸響 好過一排 個幾月咁之後最近係胃響
唔知係心理壓力定係點 早晚飯又無乜野
係下午果餐最易有野

大家近排點？

輪迴緊咁
壓力大跟住胃病，胃病週身唔舒服又好大壓力

不斷來回地獄又折返 無覺好訓 好想揾把刀一野吉爆個胃
火都黎

壓力大影響一切

日常生活上我係無壓力，琴日飲完杯水就胃脹 係咪痴線

惡性循環
真係真係要放鬆心情

我呢幾日keep住頭痛頭暈到想嘔，唔知咩事，唔知關唔關天氣熱戴住口罩事，一起身就黎料

之前都冇，依家feel到個肚好脹，脹到係頂住個肺，呼吸大一啖啲都好痛，完全唔知點算

有無人一平訓係到個肚就好脹 會抽住痛 之後就好多屁

好驚同同學食飯
胃脹, 次次都食唔晒 + 食得慢
次次都食得最慢, 個個睇住你食

我都係咁沒辦法 快d就好容易胃痛...
返工最麻煩 lunch 時間好少但係要食飽好難

我又無好痛，係一時時陰陰痛，但個肚同胃長期都谷住谷住咁

胃酸倒流, 食左4weeks ppi (nexium), 停左藥兩日 好似又開始有少少黎料

致每一個腸胃有問題嘅人

諗住開始食下 LactoBif個隻益生菌，有冇巴絲長期食緊可以分享下感受

，食左ppi 兩個月好似仲差左

我一直好多胃氣

慢慢會好，不過係年計

照完話十二指腸潰瘍唔知好事定壞事。其實有無得醫

有，不過都要戒口，起碼搵到問題

依d 好小事 ，會好番

正式加入啲個大家庭

戒左凍野三個月
好返好多

記得唔好飲有氣嘢
我依家最鍾意飲暖水

之前聽巴打推介買咗隻木瓜酵素

想請教下其實應該日日食定有需要先食？

成日食會唔會造成依賴？

我都係

想問你有咩徵狀

食小小就濟，肚脹胃脹咁，有時肋骨下有啲痛，輕左好多，周身唔舒服咁

我係食飽飯之後就開始有胃脹感
平時就會有啲胸悶 雞心附近同肋骨有啲輕微刺痛
睇過中醫 佢話我係感冒入胃 食左啲藥之後係正常番 但呢兩日停左就又開始番
好煩啊 而家食量得番平時三分一左右

我都差唔多，已經持續咗至少一個月，成日有胃氣，有時仲會鎖骨痛，睇過西醫，只有輕微好轉

再睇，照胃鏡

西醫有冇話你係咩原因導致?

佢話食野唔乾淨導致
但可能壓力/心情有影響

如果一年前唔舒服照過胃鏡冇乜事 但情況又冇好過，最近今個月又差番 好唔好再去照多次 但好似照得太密。。。

Ibs圍爐

痴撚線我黎

我胃口細左慘d,你呢d可能消化問題

有左慢性胃炎十幾年, D 病情都係斷斷績績咁
最近呢幾個禮拜又變返胃好痛
長期24小時有野那住左, 好似傷口發炎咁, 睇黎又要去照上胃鏡

想問下你地有胃病飲得多唔多水?
D人成日講一日要飲8杯水, 但我飲得多水肯定個胃會仲痛好多
會係咁ERERER +脹, 所以飲水一定飲好少.....我估一日3杯到

唔得 我係飲水飲少少都會好脹。。。

趴係張床到瑜珈式伸展 同埋反起隻腳去相反方向扭腰 就有氣嗝出黎 咁代唔代表胃氣多？ 定係正常

消化酵素好似真係work
感覺番肚餓

same 飲水真係搞唔掂 一定熱 暖都唔得
一唔夠熱就即刻胃脹

胸痛同食道最難搞

其實我都想知點解會成日都胃脹

我都有呢個情況，你有冇睇醫生？

警號黎。身體話你知出事

之前2月照胃鏡有輕微胃炎，普通科醫生食左幾個星期ppi 唔覺好左，專科只係俾神經止痛藥，之前食左ppi 冇咩胃口同作用唔大，而家唔食ppi藥只有需要先食普通胃藥成日覺得食道，胸口痛同頸緊，夜晚有時食多左會痛醒，驚有食道炎，會再睇專科

而家所有胃藥都差不多食哂，

但係我由細到大都解咁

胃脹可以試下轉下生活習慣

例如呢

食野減速，減油膩

有無巴打有食PPI。早排照完鏡醫生話要食2至4個星期，1日2次 Pariet 20mg。果時開住2星期藥先，未好番先再買黎食。而家食完2星期感覺有好番小小，食野正常番，無咁頂住，但有時食多左都仲覺得脹同肋骨下痛。究竟而家洗咪再keep住食，上網睇其實1日食2次20mg劑量好多，其實洗唔洗減番劑量呢

你地有冇驗過係咪幽門螺旋桿菌？
我之前脹左好耐，睇左年幾中醫冇進展
後來照胃鏡話係幽門
食完抗生素療程好返八成左右
但都要盡量唔食難消化同多胃氣既野
不過間唔中都會脹到訓唔到好辛苦

半年前照過胃鏡咩事都冇 2星期前開始冇胃口 食少少野就飽 日日起身胃脹到想嘔 睇醫生都係俾胃藥 食完冇好轉 唔知點算

食小d先la,

試下睇中醫？

好返好多，好耐冇入依個post，見又有班新人受腸胃病之苦，分享少少個人心得：

１）點樣知自己有咩問題？
＞最直接嘅方法係去照腸胃鏡！壓力都係引起腸胃病嘅主要成因，照完之後你清楚自己腸胃發生緊咩事唔洗擔驚受怕！根據醫生／好多巴打分享，好多時其實係輕微胃炎，唔會有生命危險，但就會令你相當折磨。同樣，清楚自己腸胃實際上發生咩事，先可以對症下藥，根據情況用唔同療法。

２）關於飲食習慣
＞我係針對慢性胃炎（非常普遍）黎講。首先，一定要戒生冷戒辛辣！個人經驗，一食生冷／辣野就會即刻差，之後養個胃幾耐都冇用！另外就係睇返自己對咩食物敏感，例如我係完全唔飲得奶，一飲就會成日作嘔。飲食係令你康復最重要嘅一環，唔好因為一時貪心令自己前功盡廢！另外，建議各位食得幾多就幾多，唔洗為食得少而唔開心，慢慢食，飽就停。我半年前一個快餐店飯要少飯都覺得飽滯，依家已經可以正常食晒成個飯而且唔會唔舒服。

３）關於治療
＞好似我先前所講，第一件事係去照腸胃鏡。如果不幸確診各種嚴重疾病（如 癌症），就交返比醫生處理（唔洗擔心，機會率極低！）。而絕大部份其實都係輕微發炎，依個情況下藥係幫唔到你幾多，要靠自己。唔同情況你可以選擇唔同用藥，長久堅持一定有改善。
＞胃酸倒流／過多：如果你有好嚴重胃酸倒流，建議你一開始用返PPI，依隻藥可以好有效令你胃酸分泌減少。但因為胃酸少左，你消化能力都有機會受影響，所以用藥期間最好食啲容易消化嘅野，唔好比腸胃太大負擔。另外，如果只係間中有胃酸問題，唔太嚴重唔想食藥，可以考慮食梳打餅，都可以有效＂用＂左啲胃酸。胃酸問題一定要正視！因為你發炎嘅時候即係個胃黏膜受損左，如果再有胃酸刺激，會令個傷口唔好，係一個惡性循環！
＞腸胃脹氣：依樣係困擾唔少人嘅問題。根據嚴重程度，可以係經常要喺公眾場合噯氣／放屁，亦可以嚴重到因為氣太多而作嘔（乾嘔）。對我自己黎講依個問題困擾我三年以上，到依家仍然會間唔中發作。平時療養方面，都係飲食習慣要有改善。但當有時真係發作嘅時候，揀一隻啱自己嘅胃藥好重要。我暫時會喺發作得好嚴重嘅時候食胃仙Ｕ／太田胃散（漢方），依兩隻藥都可以好有效咁即時疏通啲胃氣，你地可以試下唔同藥，睇下邊隻藥可以最有效幫到你。
＞中藥治療：我自己本身唔太信，係一開始走頭無路就去睇，結果係有效到我唔敢唔信！揀一個啱自己嘅中醫好重要，有人可以好大改善有人覺得冇幫助，唔同中醫鍾意用唔同藥方，而唔同藥方亦對你個腸胃效果唔同，我諗依個就係所謂＂人夾人＂。如果你試晒所有方法都仲唔得，我絕對建議你試中藥！我睇到依家已經睇左三四年，用藥亦愈黎愈少，希望下年開始可以完全好返唔洗食啦。

希望以上經驗幫到大家！

bro 好詳細講解 支持我同你應該都係咁
補充下，記得食嘢唔好快 戎有氣食物 例如汽水 洋蔥呢d...都係好容易gg
一feel到唔舒服就記得那個星期少食多餐 餓唔死就得

幽門螺旋菌真係要食抗生素先好得返，但依家好多人胃功能弱，成日消化唔到胃脹同痛

大豆，南瓜都係，食多啲椰菜

1日1次夠啦，你問下醫生啦，好返應該停

但又未好番哂一食濟小小既野就黎料

PPI唔係萬能藥，治標唔治本。食緊期間最好都係減少食量，因為會消化唔黎。完成療程再睇下成果如何。咩藥都係假，飲食係最重要。

呢幾日食多左辣野 而加又無乜胃口

另外各位有冇飲過咩茶可以消滯? 想買返啲看門口，暫時諗緊薄荷茶

食完PPI 都仲係咁 有氣谷住咁，肋骨附近有時痛，可以點搞？照過鏡話係十二指腸潰瘍同胃竇炎，但應該算係輕微，點解食左2-3 星期都未好

照完成PPI療程，之後開始食療吧。你有冇食少啲野架? 量好重要，食太多消化慢，個胃負擔又重左，更加容易唔舒服。要醫好發炎係一條漫長嘅路，可能要以年計，唔好諗住食藥就可以好返，食完藥先係真正嘅開始。

之前食完第1～2個星期PPI 覺得好左小小，又食多左之後就脹番同痛。而家食番小啲架喇果時醫生話情況食2到4個星期，而家仲有1星期就叫食哂成個療程

巴打你胃病左幾耐？ 好折磨，我差唔多反反覆覆都半年，係前排發現瘦左6kg先去照，仲諗住照完食完藥就搞得掂

用一個比喻(唔係100%正確，但可以幫助你理解)

假設你食野太快咬損個咀，最快康復嘅方法都係要藥膏/用啲痱滋貼斷絕個傷口同外界接觸，你依家幻想下你個胃就係生左粒痱滋，但係胃唔同咀，我地冇得比藥膏佢，亦冇得搵膠布封住個傷口，相反，每日佢仲要接觸大量胃液胃酸，你話佢要幾耐先好返?

咁我地可以做嘅，就係盡量唔好刺激到個發炎嘅傷口。可以點呢? 唔食辛辣食物係基本，另外就係培養一個好嘅飲食習慣，我地冇得控制個胃唔分泌胃酸，但係我地可以控制佢幾時分泌同埋份量，有良好飲食習慣，個胃習慣左，自然會喺適當時候(例如每日固定食飯時間前)先分泌適量胃酸，對個傷口影響自然較少（唔係完全冇影響，但相比你空肚下大量胃酸轟落去已經好好多）

希望你會有大概了解

巴士解釋得好詳細 睇黎真係要改善飲食習慣。個病搞到唔想同fd 出去食飯，成日驚食濟，又樣樣都唔食得咁

胃脹到係咁嗝氣，搞到瞓唔到